球場上既畜意犯規導致他人傷殘唔算犯法？

無論足球籃球等各種運動會有身體接觸，碰撞既
總有種仆街dirty player會畜意傷人，收山腳，出拳甚至咬人等等

小弟接觸唔多
好奇曾經有無國家有咁既案例喺比賽上畜意傷人而觸犯法例 有犯律制裁(停賽, 比協會罰錢唔計)？
定還是球場上有協定所以無?
咁啲dirty player咪好撚著數? 一個唔該攝隻腳分分鐘成個運動生涯玩撚完
求指教

現實中有無真無有架餐出現過打人

之前有單唔知邊度踢波插眼拉左人

樓下D街場

Zip腳籃球狗

其實好似係可以報警的

唔知後續點

如果證明佢一心一意去整傷你 就可以
但如果唔係有心既就唔得 好難證明 特別老波骨果堆

柳俊江個隊友

問下roy keane

16euro法包追住我朗嚟殺傷

有無案例參考吓